---
published: true
author: SuperONE
layout: post
title: SuperONE 团队竞选 EOS 超级节点
category: Blockchain
summary: >-
  SuperONE 团队在石墨烯技术领域有长达 4
  年以上的深入研究和运营石墨烯节点的丰富经验，并且也有能力开发服务于社区的产品（SuperONE.io），是一个综合能力相当突出的团队。SuperONE
  团队将结合自身的优势，参与 EOS
  超级节点竞选。我们是最早期的区块链技术狂热爱好者，是一帮区块链领域的技术流、审美流，专注于区块链资产管理，智能合约方向。SuperONE 项目发起人（社区
  ID：crazybit) 是 BitShares
  社区的资深参与者，对石墨烯底层有深入的研究。作为社区领先的开发团队，针对商业应用的实用性和便捷性需求，开发了 SuperONE(superone.io)
  钱包，为用户提供更加安全、更加透明、去中心化的链上交易和数字资产管理平台。凭借 SuperONE 团队雄厚的技术实力和运营能力，相信我们会是 EOS
  超级节点的有力竞争者，顺祝 SuperONE 团队竞选成功，共同促进 EOS 生态的发展。
tags:
  - Blockchain
  - EOS
  - SuperONE
comments:
  - author:
      type: github
      displayName: hmyixiu
      url: 'https://github.com/hmyixiu'
      picture: 'https://avatars0.githubusercontent.com/u/18661087?v=4&s=73'
    content: >-
      &#x65E0;&#x610F;&#x95F4;CSDN&#x70B9;&#x5F00;&#x4E86;&#x4F60;&#x7684;&#x535A;&#x5BA2;&#xFF0C;&#x770B;&#x4E86;&#x4F60;&#x4E00;&#x4E9B;MySQL&#x7684;&#x6574;&#x7406;&#xFF0C;&#x975E;&#x5E38;&#x611F;&#x8C22;&#xFF01;&#x6211;&#x662F;&#x4ECA;&#x5E74;6&#x6708;&#x6BD5;&#x4E1A;&#xFF0C;&#x4ECA;&#x5E74;&#x5E74;&#x540E;&#x72EC;&#x81EA;&#x4E00;&#x4E2A;&#x4ECE;&#x5C71;&#x4E1C;&#x5230;&#x5E7F;&#x5DDE;&#x5B9E;&#x4E60;&#xFF0C;&#x4E5F;&#x662F;DBA&#x7684;&#x5DE5;&#x4F5C;&#xFF0C;&#x54C8;&#x54C8;&#x3002;&#x795D;&#x5F3A;&#x54E5;&#x5DE5;&#x4F5C;&#x987A;&#x5229;&#xFF01;&#x4E5F;&#x613F;&#x6211;&#x80FD;&#x591F;&#x7EE7;&#x7EED;&#x7559;&#x5728;&#x5E7F;&#x5DDE;&#xFF01;
    date: 2018-04-21T07:25:39.480Z
  - author:
      type: github
      displayName: dbarobin
      url: 'https://github.com/dbarobin'
      picture: 'https://avatars1.githubusercontent.com/u/3949252?v=4&s=73'
    content: '@hmyixiu Good Luck!'
    date: 2018-04-28T12:39:20.697Z

---

![SuperONE](https://i.imgur.com/gGzpjed.jpg)

> 题图来自: © SuperONE / SuperONE / superone.io

## 何为 EOS 超级节点？
***

EOS 中的超级节点，指的是那些收集交易信息并打包到区块里的节点。在 EOS 白皮书中这些节点也被称为 “区块生产者（Block Producers, BPs)”。

EOS 自发布时起就是区块链领域的明星级项目。这是因为其白皮书中承诺了许多诱人特性，如百万级 TPS、无手续费等。DPOS 算法正是实现这些特性的基础之一。

按照 EOS 白皮书的计划，实现 DPOS 算法需要有 21 个超级节点，以及 100 个备用节点。

超级节点主要负责以下事务：

* 收集网络里的交易；
* 验证交易并把交易打包到区块；
* 广播区块给其他节点，在通过验证后将区块添加到自己本地区块链上；

可以看出超级节点决定 EOS 整个生态系统的稳定，所以对运营节点的团队，要求也会格外的高规格。

SuperONE 团队在石墨烯技术领域有长达 4 年以上的深入研究和运营石墨烯节点的丰富经验，并且也有能力开发服务于社区的产品（SuperONE.io），是一个综合能力相当突出的团队。SuperONE 团队将结合自身的优势，参与 EOS 超级节点竞选。

近日，哔哔 News 也对 SuperONE 团队做了关于 **EOS 竞选** 的[采访](https://mp.weixin.qq.com/s/h2axgDEKxBP8xSXu_ckTAw)， 且用户投票数遥遥领先。

## SuperONE 团队竞选宣言
***

1、EOS 节点奖励从 5％ 降到 1％，以 40 元一个 EOS 来计算，节点收入从 1 亿元降至 2000 万元，收益降至 80%，这件事有没有影响到您竞选节点的热情，为什么？

> 当然不会影响到，我们很早就已经是这个生态的一部分，我们的产品也是基于 EOS 的，收益再怎么变化也不会影响我们参与节点竞选的热情，再说合格的竞选人首先考虑的应该是可以为这个社区做什么，然后社区自然会对你的付出给出一个合理的回报。

2、EOS 节点的竞选，其竞争的程度不亚于一些小国家的选举，EOS 节点竞争非常激烈，您认为中国节点和外国节点的差别在哪里？中国节点和外国节点比，有没有优势？

> 其实没有本质的区别，不同地区的人都来竞争，恰恰说明这个项目的国际化和受众群体的广泛度，大家都是在同一个起点来公平竞争，这也是区块链的精神。如果硬要说有优势的话，就是中国的 EOS 的用户群体会比外国大很多，我们开发的基于石墨烯的产品也有广泛的用户，也许在选票上可能会有些优势吧。

3、您竞争节点，最大的优势是什么？币多？影响力大？还是能为 EOS 做多大的贡献？能否简单说明下。

> 我们是最早一批参与比特股（EOS 创始人的第一个区块链项目）社区的人，也是最了解 BM 的人，我们对 EOS 底层的石墨烯技术有长达 4 年以上的深入研究，也已经开发了基于石墨烯技术的比特股钱包（[https://SuperONE.io](https://SuperONE.io)）并有广泛的用户群体，正在开发的基于 EOS 的钱包会成为 EOS 社区的一个优秀项目并服务于 EOS 社区。

4、一个币像一个王国，在肯迪尼的就职演说中有句名言，不要问国家能为你们做些什么，而要问你们能国家做些什么，如果竞选成功，你们将为 EOS 做点什么？

> 我们的产品能更好的服务于社区，并把服务也带给社区以外的群体，让更多的人了解区块链，了解 EOS 并使用 EOS。

5、如果竞选成功，将如何应对防火墙及价廉物美 DDoS？

> 其实石墨烯底层有防 DDoS 机制，即使黑客能找到我们节点的 IP，现在的云主机防范 DDoS 能力也已经足够强大。另外我们团队里有来自世界 500 强外资银行软件研发中心和国内知名互联网企业的成员，我们有丰富的防范黑客攻击的经验，这点我们一点也不担心，至于 GFW 防火墙问题，我们会在不同地区部署备份节点并可以自动切换。

## 超级节点运营部署
***

#### EOS 测试网和主网上线初期
***

在测试网或者主网上线初期，EOS 网络负载相对会比较小，综合考虑采用云服务器方案。

* 出块节点：64 核 256G 内存 1T SSD 硬盘 * 2 台，处 Hot-Warm 状态，可快速切换
* API 节点：64 核 256G 内存 1T SSD 硬盘 * 1 台

#### 主网增长期
***

预计上线数月后，随着 DAPP 智能合约部署数量的增加，和节点访问量的提升，超级节点服务器负载会随之增加。

* 在云服务商内，我们可以应用虚拟化和 CDN 技术对节点进行水平扩展。
* 后续根据节点和出块节点服务器负载的变化，甚至考虑自建物理数据中心，并且提供异地容灾能力。

## SuperONE 产品
***

手机钱包是区块链生态的重要一环，SuperONE 团队作为社区领先的开发团队，针对比特股特性开发的 **SuperONE**（superone.io）是基于区块链的数字资产投资管理平台，我们的目标是为用户提供更加安全、更加透明、去中心化的链上交易和数字资产管理。另外，EOS 钱包也在紧锣密鼓地开发中。

我们开发的产品有什么优势呢？我们来看一下。

SuperONE 视频介绍：

[SuperONE, BitShares Wallet](https://youtu.be/pGarB3JM7Is)

EOS 钱包视频介绍：

[EOS wallet by SuperONE Team](https://youtu.be/z8hlx1ag5Bs)

作为已经上线的 SuperONE 钱包有什么特点呢？具体来说：

#### 交易速度媲美中心化交易所
***

借助区块链技术，我们通过流程和协议的自动化，去掉了可信任的第三方，进行点对点交易。SuperONE 充分发挥比特股系统自身优势，具有转账速度快、手续费价格低的特点。同时，我们也在产品 UI 设计上进行了开创性革新，极大提升了用户体验。

#### 安全和透明的去中心化交易
***

去中心化交易使用户能够通过操作区块链的功能控制资金，实现更安全和更透明的交易。SuperONE（superone.io）具有简单的用户界面和丰富的交易功能，以去中心化的特性保证了用户的资金和个人数据安全。

#### 集成出入金通道
***

后期我们将在全球选取优秀项目上线交易所，陆续开放支付宝、微信、银行卡等一键充值功能，届时用户出入金更为便捷。同时，SOT 作为 SuperONE（superone.io）的 Token，注册即送 100 个 SOT。

![Scan the QR code to download SuperONE wallet](https://i.imgur.com/7k5YZLW.jpg)

扫码下载 SuperONE 钱包

> 注：SuperONE（superone.io）的 Android 以及 iOS 版本已经可以下载。

## 关于 SuperONE
***

我们是最早期的区块链技术狂热爱好者，是一帮区块链领域的技术流、审美流，专注于区块链资产管理，智能合约方向。SuperONE 项目发起人（社区 ID：**crazybit**) 是 BitShares 社区的资深参与者，对石墨烯底层有深入的研究。作为社区领先的开发团队，针对商业应用的实用性和便捷性需求，开发了 SuperONE(superone.io) 钱包，为用户提供更加安全、更加透明、去中心化的链上交易和数字资产管理平台。

#### 社交媒体
***

* Steem: https://steemit.com/@superoneio
* Twitter: https://twitter.com/superoneio
* Facebook: https://www.facebook.com/superoneio
* Medium: https://medium.com/@superoneio
* SuperONE Info Channel: https://t.me/superoneio_announcement
* SuperONE Official Group: https://t.me/superoneio

## 总结
***

凭借 SuperONE 团队雄厚的技术实力和运营能力，相信我们会是 EOS 超级节点的有力竞争者，顺祝 SuperONE 团队竞选成功，共同促进 EOS 生态的发展。